請19-36歲既手足入籍台灣 去當兵

在臺灣什麼樣的男孩子要當兵？
答：由於我國仍採徵兵制度，依憲法及兵役法規定，凡具有中華民國國籍在臺曾
設有戶籍之役齡男子，依法皆有服兵役之義務。基於依法行政原則，具有雙
重國籍的役齡男子在臺灣仍有服兵役之義務，應接受兵役相關法令之規範。
二、什麼年齡叫做「役齡男子（役男）」？19 歲徵兵及齡如何計算？「兵役年齡
（役齡）」又如何計算呢？
答：（一）凡年齡屆 19 歲之年 1 月 1 日起至 36 歲之年 12 月 31 日止之男子，依法
皆應接受徵兵處理，稱為「役齡男子」，簡稱「役男」。（二）徵兵及齡男子，
為年齡屆 19 歲之年 1 月 1 日起之具中華民國國籍在臺灣曾設有戶籍之男子，
其計算方式：以現為民國幾年減去出生年次，其數目如為 19 以上，即徵兵
及齡（例：民國 100 年－81 年次＝19 歲）。（三）承上例，81 年次 1 月 1 日
至 12 月 31 日出生之役男，於民國 100 年 1 月 1 日起至 12 月 31 日止，「兵役
年齡」一整年時間皆為 19 歲，以此類推。
我都想去台灣

入籍又唔係你想就入到
義務役家下4個月
女朋友係台灣人
都有想過去台灣做全職軍人,但女朋友話,當兵錢好少,得幾千HKD
又要全天候係軍營,放假先可以返屋企,一做要做夠20年先有退役金

想幫台灣香港出一分力
人工低唔係問題 但保家衛國先係重點

要睇下安排去邊到服役

係都入英軍啦

投考程序
投考人不論男女，都可以選擇加入成為 Soldier（士兵）或者 Officer（軍官）。根據最新政策，由本月開始陸軍中所有職位，包括前線戰鬥人員都可由男女擔任。所有申請都必須以網上遞交，再等候招募人員聯絡。雖然新規定不需要投考人曾在英國居住，但申請表中需要填寫 National Insurance Number（NINO），用作計算法定退休金（Pension）及政府註冊診所地址（GP），而兩者都要英國地址申請，所以申請人必須有有效的英國聯絡地址，可以是朋友的或者臨時地址。

體能要求
基於歷史傳統，英國陸軍由不同的 Regiments 及 Corps（兵團）組成，投考人最好先了解各個 Regiments 的異同。陸軍最新體能測試項目有三：中段拉（Mid-thigh pull）、推藥球（Medicine ball throw）及耐力跑（1.2 Mile Run，即 2 公里），而各個 Regiments 對體能都有不同要求。舉例如果要加入憲兵部隊（RMP），需要中段拉 46 公斤、推鉛球 2.9 米以及 11 分半內完成耐力跑。

薪金福利
英國薪金以年薪計算，受訓期間起薪點為每年 15,230 英鎊（約 16 萬港元），完成基本訓練後起薪點增至 18,859 英鎊（約 19 萬港元），部分職位如通訊工程專員於第二期訓練完成後，有 5,000 英鎊特別獎金發放。護士、樂手、實驗室技術人員等專業技能職位，起薪點亦相對較高。另外有伙食、醫療牙科福利、租金補助、稅務優惠、免供退休金等等。
福利係好